export const questions = [
  // introduction
  {
    question:
      "Apa arti dari kata 'sirang' atau 'manyirang' dalam bahasa Banjar?",
    options: [
      "Menjahit dengan mesin",
      "Teknik menjahit menggunakan tangan",
      "Mengobati penyakit",
      "Membuat kain dengan alat tradisional",
    ],
    correct_answer: "Teknik menjahit menggunakan tangan",
  },
  {
    question:
      "Sejak tahun berapa Sasirangan secara resmi diakui sebagai Warisan Budaya Tak Benda Indonesia?",
    options: ["2000", "2005", "2010", "2015"],
    correct_answer: "2010",
  },

  // history
  {
    question: "Kapan kain sasirangan pertama kali dibuat?",
    options: [
      "Abad ke-10 hingga ke-12 Masehi",
      "Abad ke-12 hingga ke-14 Masehi",
      "Abad ke-14 hingga ke-16 Masehi",
      "Abad ke-16 hingga ke-18 Masehi",
    ],
    correct_answer: "Abad ke-12 hingga ke-14 Masehi",
  },
  {
    question:
      "Siapakah tokoh utama yang membuat kain sasirangan dalam cerita rakyat tersebut?",
    options: [
      "Patih Lambung Mangkurat",
      "Putri Junjung Buih",
      "Raja Negara Dipa",
      "40 perawan",
    ],
    correct_answer: "Patih Lambung Mangkurat",
  },
  {
    question:
      "Apa syarat pertama yang harus dipenuhi oleh Patih Lambung Mangkurat untuk menikahi Putri Junjung Buih?",
    options: [
      "Membuat kain sasirangan berwarna kuning dalam sehari",
      "Membuat istana yang hanya boleh dikerjakan oleh 40 bujangan dalam sehari",
      "Menjadi raja Kerajaan Negara Dipa",
      "Mengumpulkan 40 temulawak",
    ],
    correct_answer:
      "Membuat istana yang hanya boleh dikerjakan oleh 40 bujangan dalam sehari",
  },
  {
    question:
      "Di mana Putri Junjung Buih melangsungkan pernikahannya dengan Patih Lambung Mangkurat?",
    options: [
      "Di Sungai Tabalong",
      "Di istana yang telah dibangun",
      "Di Kerajaan Negara Dipa",
      "Di rumahnya di Kalimantan Selatan",
    ],
    correct_answer: "Di istana yang telah dibangun",
  },

  // making
  {
    question: "Apa yang digunakan untuk membuat motif pada kain sasirangan?",
    options: [
      "Teknik sablon",
      "Teknik jelujur",
      "Teknik tenun",
      "Teknik bordir",
    ],
    correct_answer: "Teknik jelujur",
  },
  {
    question: "Apa tujuan awal pembuatan kain sasirangan?",
    options: [
      "Sebagai bahan pakaian sehari-hari",
      "Untuk mengobati orang sakit dan mengusir roh jahat",
      "Untuk acara adat",
      "Sebagai kain pelindung cuaca",
    ],
    correct_answer: "Untuk mengobati orang sakit dan mengusir roh jahat",
  },
  {
    question:
      "Bahan pewarna alami yang digunakan untuk warna ungu pada kain sasirangan berasal dari?",
    options: ["Daun pudak", "Biji buah gandaria", "Kunyit", "Gambir"],
    correct_answer: "Biji buah gandaria",
  },
  {
    question: "Bahan pembuat warna kuning pada kain sasirangan adalah?",
    options: [
      "Gambir",
      "Kunyit atau temulawak",
      "Uar atau kulit buah rambutan",
      "Biji buah gandaria",
    ],
    correct_answer: "Kunyit atau temulawak",
  },
  {
    question:
      "Apa yang digunakan untuk pewarna warna hijau pada kain sasirangan?",
    options: [
      "Daun pudak",
      "Kunyit atau temulawak",
      "Uar atau kulit buah rambutan",
      "Biji buah gandaria",
    ],
    correct_answer: "Daun pudak",
  },
  {
    question:
      "Apa yang dicampurkan dengan bahan pewarna alami untuk menghasilkan warna yang lebih tahan lama?",
    options: [
      "Air",
      "Gula",
      "Rempah-rempah seperti garam, jintan, dan cuka",
      "Minyak",
    ],
    correct_answer: "Rempah-rempah seperti garam, jintan, dan cuka",
  },
  {
    question:
      "Pembuatan kain sasirangan secara tradisional melibatkan tahap berikut, kecuali?",
    options: [
      "Mendesain motif",
      "Merajut",
      "Mencelup",
      "Menggunakan mesin modern untuk menjahit",
    ],
    correct_answer: "Menggunakan mesin modern untuk menjahit",
  },
];
